---
layout: post
lang: fr
title:  "Châle White Bird"
date:   2018-02-25 17:00:00
categories: ['crochet', 'création', 'favorite']
main_category: ['shawls', 'free-patterns']
favorite: 50
comments: true
meta_description: "Un châle tout blanc au crochet avec explications gratuites"
asset_path: 'white-bird'
license: 'cc-by-sa'
tags:
  - 'crochet'
  - 'chale'
  - 'shawl'
  - 'creation'
  - 'NorskFine'
  - 'blanc'
  - 'Whitebird'
support:
  - jquery
  - gallery
---

Bonjour à tous et toutes!

Je vous présente aujourd'hui la dernière création du Crochet d'Argent: le châle **White Bird**!  
Un très beau châle tout blanc, réalisé en *Norsk Fine*, un fil en alpaga et laine très doux et bien chaud, à porter par ce grand froid!  
Bien grand avec ses dimensions généreuses, il saura vous envelopper de chaleur pour un thé au coin du feu ou une balade hivernale!  
Voici donc les explications:

Vous aurez besoin de :
* 3 pelotes de *Norsk Fine*, coloris blanc-cassé que vous pouvez trouver [chez Les Petites Pelotes de Rosalie](https://lespetitespelotesderosalie.boutiquedelaine.com/fnt2-51587)
* Crochet 3,5mm

Taille finale:
* 183x88cm

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.white-bird id_number=1 %}

## Abréviations


* ma = maille en l'air
* ms = maille serrée
* dbr = demi-bride
* br = bride
* Dbr = Double-bride
* Trbr = Triple bride
* Double bride croisée: passer trois mailles, faire une triple bride dans la quatrième maille, deux mailles en l'air, faire une triple bride dans la première maille en passant derrière la première triple bride.


## Explications 

**Rg1**: dans un rond magique, faire 3ma, 2br, 3ma, 3 brides. Tourner

**Rg2**: 3ma/2br dans la première m, 1 br dans chaque br, 2br/2ma/2br dans les 2ma centrales, 1br sur chaque br du rg précédent, 3 br dans la dernière m.

**Rg3**: 3ma/2br dans la première m, 1 br dans chaque br, 1ma/1br/2ma/1br/1ma dans les 2ma centrales, 1br dans chaque br du rg préc., 3br dans la dernière br

**Rg4**: 3ma/2br dans la première m, 1 br dans chaque br, 2br/2ma/2br dans les 2ma centrales, 1br sur chaque br du rg précédent, 3 br dans la dernière m.

**Rangs 5 à 22**: Répéter les rangs 3 et 4 encore 10 fois.

## Motif principal

Il est composé de 6 rangs ainsi:

**Rg 23**: 3ma, 2 br dans la même m, \*passer 2m, 1br/1ma/1br dans la m. suivante\*, 3ma au-dessus de la pointe, \*1br/1ma/1br dans la m. suivante, passer 2 m\*, 3 br dans la dernière ma du rg précédent

**Rg24**: 3ma/2br dans la 1ère maille, \*2ma, 2 br écoulées ensemble sur les 2 br du rg précédent\*, 2ma/1br/2ma/1br/2ma dans les 3 ma de la pointe du rg précédent, \*2 br écoulées ensemble sur les 2 br du rg précédent, 2ma\*, 3 br dans la dernière ma du rg précédent

**Rg25**: 3ma/2br dans la 1ère bride, 1br/1ma/1br dans la 3ème br du rg précédent, \*passer 2m, 1br/1ma/1br dans la m. suivante\*, 1br/1ma/1br sur la dernière bride avant la pointe, 3ma au-dessus de la pointe, 1br/1ma/1br sur la première bride après la pointe, \*passer 2m, 1br/1ma/1br dans la m. suivante\*, 3 br dans la dernière ma du rg précédent

**Rg26**: 3ma/2br dans la 1ère maille, \*2ma, 2 br écoulées ensemble sur les 2 br du rg précédent\*, 2ma/1br/2ma/1br/2ma dans les 3 ma de la pointe du rg précédent, \*2 br écoulées ensemble sur les 2 br du rg précédent, 2ma\*, 3 br dans la dernière ma du rg précédent 

**Rg27**: 3ma/2 br dans la 1ère bride, 1br/1ma/1br dans la 3ème br du rg précédent, \*passer 2m, 1br/1ma/1br dans la m. suivante\*, 1br/1ma/1br sur la dernière bride avant la pointe, 3ma au-dessus de la pointe, 1br/1ma/1br sur la première bride après la pointe, \*passer 2m, 1br/1ma/1br dans la m. suivante\*, 3 br dans la dernière ma du rg précédent

**Rg28**: 3ma/2br dans la 1ère maille, \*2ma, 2 br écoulées ensemble sur les 2 br du rg précédent\*, 2ma/1br/2ma/1br/2ma dans les 3 ma de la pointe du rg précédent, \*2 br écoulées ensemble sur les 2 br du rg précédent, 2ma\*, 3 br dans la dernière ma du rg précédent.

-

**Rg29**: 3ma/2br sur la première m, 1br sur chaque br, 2br/2ma/2br dans l'arceau central, 1 br sur chaque br du rg préc., 3br sur la dernière br


**Rangs 30 à 35**: répéter le motif principal


**Rg36**: répéter le rang 29


**Rangs 37 à 42**: répéter le motif principal


**Rangs 43 et 44**: répéter les rangs 2 et 3


**Rg46**: 3ma, 2 br dans la même m, \*passer 2m, 1br/1ma/1br dans la m. suivante\*, 3ma au-dessus de la pointe, \*1br/1ma/1br dans la m. suivante, passer 2 m\*, 3 br dans la dernière ma du rg précédent


**Rangs 47 et 48**: répéter les rangs 2 et 3


**Rangs 49 à 69**: répéter les rangs 23 à 43


## Bordure

**Rg1**: 4ma/2Dbrides dans la 1ère m, \*passer 3m, 1trbr dans la 4ème maille suivante, 3ma, 1trbr croisée dans la 3ème m précédentei\* (=1 croix), une "croix" de part et d'autre de la po  inte, \*passer 3m, 1trbr dans la 4ème maille, 2ma, 1trbr croisée dans la 3ème m précédente\*, 3Dbr dans 3ème ma du rg préc.

**Rg2**: 1ma, 1ms dans chaque Dbr, \*1ms dans la 1ère trbr, 3ms autour des 3ma du rg préc, 1ms dans la trbr suivante, 1ms entre les 2 tr br\*, répéter jusqu'à la fin du rang, 1ms dans chaque Dbr pour terminer.

Piquer maintenant toujours les tr br dans les ms se trouvant entre les 2 trbr du pénultième rang.

**Rg3**:  4ma/2Dbr dans la 1ère m, passer 3m, 1trbr dans la ms qui se trouve entre les 2trbr du rg 1 suivante, 3ma, 1trbr croisée dans la 1ère m (celle où sont les 3 premières Dbr), \*passer 3m, 1trbr dans la 4ème ms suivante, 3ma, 1trbr croisée dans la 3ème ms précédente\*, (pointe: 1Dbr/2ma/1Dbr dans la ms du milieu du rg précédent), \*passer 3m, 1trbr dans la 4ème ms suivante, 3ma, 1trbr croisée dans la 3ème ms précédente\*, terminer par 3 Dbr sur la dernière m.

**Rg4**: 1ma, 1ms dans chaque Dbr, \*1ms dans la 1ère trbr, 3ms autour des 3ma du rg préc, 1ms dans la trbr suivante, 1ms entre les 2 tr br\*, répéter jusqu'à la fin du rang, (faire 3ms dans l'arceau de 2 sur la pointe), 1ms dans chaque Dbr pour terminer.

**Rg5**: 4ma/2Dbr dans la 1ère m, passer 3m, 1trbr dans la ms qui se trouve entre les 2trbr du rg 3 suivante, 3ma, 1trbr croisée dans la 1ère m (celle où sont les 3 premières Dbr), \*passer 3m, 1trbr dans la 4ème ms suivante, 3ma, 1trbr croisée dans la 3ème ms précédente\*, (pointe: 1Dbr/4ma/1Dbr dans la ms du milieu du rg précédent), \*passer 3m, 1trbr dans la 4ème ms suivante, 3ma, 1trbr croisée dans la 3ème ms précédente\*, terminer par 3 Dbr sur la dernière m.

**Rg6**: 1ma, 1ms dans chaque Dbr, \*1ms dans la 1ère trbr, 3ms autour des 3ma du rg préc, 1ms dans la trbr suivante, 1ms entre les 2 tr br\*, répéter jusqu'à la fin du rang, (faire 5ms dans l'arceau de 4 sur la pointe), 1ms dans chaque Dbr pour terminer.

**Rg7**: 4ma/2Dbr dans la 1ère m, passer 3m, 1trbr dans la ms qui se trouve entre les 2trbr du rg 3 suivante, 3ma, 1trbr croisée dans la 1ère m (celle où sont les 3 premières Dbr), \*passer 3m, 1trbr dans la 4ème ms suivante, 3ma, 1trbr croisée dans la 3ème ms précédente\*, (pointe: 2 trbr croisées, la première sur la 3ème ms de la pointe et la ms inter-trbr du rg précédent, la seconde sur la 3ème ms de la pointe et la ms inter-trbr du rg précédent), \*passer 3m, 1trbr dans la 4ème ms suivante, 3ma, 1trbr croisée dans la 3ème ms précédente\*, terminer par 3 Dbr sur la dernière m.

**Rang de finition**: 3ma/2br dans la 1ère m, 1br sur chaque Dbr du rg précédent, \*1ms entre les 2 trbr du rg précédent, 1dbr/1br/1ma/1br/1dbr dans l'espace de 3ms\*, répéter jusqu'à la pointe (pointe: 1dbr/2br/2Dbr dans le dernier arceau avant la pointe, 1trbr entre les trbr croisées du rg précédent, 2Dbr/2br/1dbr dans l'arceau suivant), \*1ms entre les 2 trbr du rg précédent, 1dbr/1br/1ma/1br/1dbr dans l'espace de 3ms\*, 1 br dans chaque Dbr du rg précédent, 3br dans la dernière maille.

Rentrer les fils, bloquer le châle!  
Vous avez terminé, vous êtes prêt(e) à vous envoler!

## Diagrammes

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.white-bird-pattern-fr id_number=2 %}

[Diagrammes au format pattern]({{ site.url }}/assets/patterns/white-bird/white-bird.zip)

Une très bonne journée/soirée et un bon crochet!

Hélène







